八度胸襲女病人 西醫入獄九個月

2018年12月20日

八度胸襲女病人
西醫入獄九個月

被告李揚敬被拒保釋等候上訴。
資料圖片

【本報訊】48歲男西醫被指替自幼向他求診、患有脊柱側彎症的年輕女病人治療時，八度伸手入她的衣服及胸圍內按壓乳房，早前被裁定非禮罪成。被告多名親友及病人親撰求情信，稱讚被告為人正直盡責，其兩名幼子亦於聖誕卡上寫下非常掛念父親的字句，身在犯人欄的被告聞言不禁啜泣。惟裁判官指被告作為醫生違反誠信，判他入獄九個月，並拒絕讓他保釋等候上訴。

記者：廖希呈

辯方求情時呈上被告李揚敬還柙期間親自撰寫的求情信，內容講述其父年紀老邁，上月更第二度中風。他又指父親當年因要供他讀醫科，不夠錢讓胞妹讀大學，其父當年獨力供養一家六口，是勤勞而偉大的父親。此外，母親去年確診患上乳癌，被告掛念家人，亦非常擔心診所及需要覆診的病人。

聞兩子掛念即落淚

辯方並呈上被告兩名就讀小學的兒子寫給他的聖誕卡，兒子在卡上表示「好掛念爸爸」，希望盡快見到父親並詢問其狀況，卡上亦提到兩人的學校測驗考獲高分。當律師讀出卡上內容時，被告在犯人欄內忍不住哭泣。

被告妻則於求情信中指，現時要獨力照顧兩兒，壓力甚大，嚴重影響其健康與情緒；又指被告的診所已停業，被告不能再行醫，其人生已遭徹底毀滅。被告的兄妹則指被告孝順父母，亦是一位敬業樂業的好醫生。助護亦撰信，讚揚被告是好僱主，為人正直。被告的病人亦稱讚他有醫德，是謙謙君子，做事嚴謹。

裁判官於判刑時指，被告於看診期間直接按壓病人乳房八次，涉及違反誠信，案情嚴重。案中女事主自11歲已向被告求診，雙方多年來建立互信關係，惟被告刻意伸手按壓事主背部與胸部，以檢查為由故意誤導事主，濫用她的信任。被告更在沒戴手套的情況下，將手指伸進事主的胸圍內。裁判官考慮到此案對被告家庭的影響，以及他是經審訊後定罪等因素，最終監禁九個月。

被告被控於今年3月13日，在土瓜灣李揚敬醫生綜合醫務中心內非禮事主X，翌日在診所內被捕。

案件編號：KCCC1983/18

上一則
上一則
青年煮食燒傷臉命危

下一則
下一則
劫錶行潛逃內地 槍匪移交港警

揸一次波坐22日監（已扣減假期裡）

揸一次波 要坐監合理

衰咸濕搞靚妹
係底死

點解而家d求情理由咁戇居都可以
父親咁偉大供你讀醫 連個妹入大學都無機會
呢d理由唔係應該加刑咩

被告更在沒戴手套的情況下，將手指伸進事主的胸圍內

正路真係應該加刑

死臭雞 好心去搵女醫生睇病啦